**Huntbox 1.40.68**

**РЕЛИЗ: 06**/**05**/**2021**

**ГЛАВНОЕ**

**THF Marketplace**

В облачных Huntbox добавлена возможность для быстрого заказа и внедрения модуля THF Polygon Cloud, платформы для динамического анализа и детонации объектов в изолированной среде. Доступна пользователям с ролью "Администратор" с главной страницы системы в случае, если компания еще не имеет используемых модулей типа Polygon.

**События Huntpoint**

Раздел получил ряд структурных улучшений: добавлена панель фильтров со сгруппированными типами событий, переработан верхний уровень таблицы с событиями, реализованы быстрые фильтры, содержимое событий перенесено в боковую панель (сайдбар).

**IR-терминал для Huntpoint**

Новый инструмент для реагирования на угрозы. Интерактивный терминал позволяет аналитику выполнять ручные команды на защищаемых устройствах. Опция доступна только для установок, где явно включена в настройках (по умолчанию везде выключена), только для пользователей с ролями "Администратор" и "Owner" при условии использовании ими двухфакторной аутентификации. Работа в терминале журналируется, а история всех действий прозрачно доступна администраторам компании.

**Раздел** “**Приложения**”

Раздел получил развитие в виде возможности просмотра деталей по всем обнаруженным в организации приложениям: распределение версий, статус установки, список устройств с приложением. Кроме этого, на странице компьютера добавлен новый таб со списком установленного на компьютере ПО, а в разделе с активами можно искать устройства с определенной программой при помощи токена installed_software (например: `installed_software: "Adobe AIR”`)

**Полное представление структуры писем**

Информация о письмах, обработанных системой, теперь содержит максимально полное представление структуры письма, включающее информацию обо всех вложения и ссылках, даже если они по какой-то причине не анализировались в системе (например из-за формата, белого листа или работы другой фильтрующей логики). Это позволяет более корректно осуществлять поиск по письмам и отображать действительную структуру обработанных писем.

**Новая форма загрузки файлов на анализ в Polygon**

Полностью переработана форма загрузки файлов на ручной анализ. Добавились следующие возможности:

- Групповая загрузки файлов (до 5 за раз)

- Загрузка необходимого для анализа контекста (например .eml-файлов с письмами)

- Возможность передачи аргументов командной строки

- Возможность указать произвольный DNS-сервер для использования в системе

- Управление другими опциями анализа (эмуляцией пользовательской активности, настройками сети, параметров статического анализа)

**Другое**

60+ других улучшений и исправлений, включая:

- Перегруппировка меню: корневой раздел My Company **Huntbox 1.40.36**

**Релиз: 07/04/2021**

**ГЛАВНОЕ**

**THF Marketplace**

Облачный Huntbox получил встроенный способ для быстрого заказа, поставки и внедрения продуктовых модулей - по сути, встроенный магазин приложений. Пионерами в цифровизации поставки продукта стали модули Atmosphere (Облачная защита электронной почты) и Huntpoint (Защита для конечных точек).

> Atmosphere

Новый продукт компании для защиты электронной почты, сфокусированный на традиционной для нас задаче выявления и блокировки вредоносных писем и целевых атак. Полностью поставляется в формате облачного решения и после релиза доступен в маркетплейсах THF (регионы: Россия, Германия) пользователям с ролью "Администратор".

> Huntpoint

Решение для защиты конечных точек Huntpoint также становится доступным в маркетплейсе THF (Регионы: Россия, Германия, Сингапур). Теперь пользователи могут в несколько кликов запросить, получить доступ и самостоятельно внедрить продукт, защитив конечные точки предприятия.

**Автоматический хантинг по отчетам TI&A**

Новый раздел и формат интеграции между системами THF и TI&A. Позволяет всем пользователям Huntbox автоматизировать трет-хантинг в собственных глубоких ретроспективных данных (сетевые соединения, Huntpoint-события и т.д.). Ситуативное описание на примере:

1. Вышел новый отчет TI&A о целевой атаке на финансовую организацию

2. Система автоматически получит его, сделает доступным в интерфейсе, извлечет индикаторы из отчета и проведет ретроспективный хантинг в сырых данных клиента, отвечая на вопрос "Были ли в этой инфраструктуре проявления описанной в отчете атаки?"

**Активы (новый раздел)**

Разделы "Компьютеры" и "Контроллеры" объединены в один раздел "Активы". Вся прежняя механика осталась на месте, а исторические данные из разделов корректно смигрированы. "Asset" станет новой сквозной сущностью для всей системы, а в новом разделе будет далее развиваться функциональность инвентаризации активов, связанного с ними менеджмента конфигураций, уязвимостей и т.д. Раздел наполняется данными на основе событий Huntpoint и анализа сетевого трафика (в текущий момент только для PLC, в дальнейшем развитии для всех типов сетевых узлов).

**Приложения (новый раздел)**

Инвентаризация ПО, используемого в компании, реализуется в новом разделе "Приложения". Раздел содержит перечисление всех уникальных приложений, используемых в организации. В первом версии раздел реализует вывод списка приложений, возможности поиска и сортировки по ним, но еще не реализует подробный вывод информации и статистики о конкретном ПО. Раздел наполняется на основе событий Huntpoint, а в дальнейшем развитии будет наполняться и анализом сетевого трафика (прежде всего в отношении потенциально-нежелательного ПО).

**Контроль приложений**

Реализованы два новых блока настроек Huntpoint:

> Политики предотвращения угроз

Предлагает готовые к использованию политики автоматической блокировки угроз и конкретных узких техник, пример блокируемой техники: "Загрузка сторонней библиотеки в regasm.exe и выполнение функции RegisterClass"

> Конструктор произвольных политик

Предоставляет возможность более тонкой настройки политик запуска и открытия приложений и файлов (по имени приложения, по имени PublisherName, пути в файловой системе, sha1-хешу, по расширениям файлов и т.д.)

**ДРУГОЕ**

80+ других улучшений и исправлений, включая:

Экспорт отчетов Polygon о динамическом анализе файлов в формате PDF

Интеграция с Salesforce для проверки заявок на Atmosphere и автоматической связи с компаниями, которые заведены в Salesforce

Профиль пользователя переведен на новый макет. Получение интеграционного API-токена стало более безопасным (пользователь видит токен только только один раз при выпуске)

Появился новый виджет "Структура обнаруженных писем": в нем отображается детальная статистика по статусам всех вредоносным письмам, которые были обнаружены и проанализированы системой.

Появилась карточка с детальным отображением статистики устройства Sensor Industrial при наличии его в системе (а при его отсутствии отображается список возможностей этого устройства).

В поисковой строке реализована возможность поиска по множеству значений в квадратных скобках. Это позволяет создавать поисковые выражения с простым перечислением значений, например: sha1: [hash1, hash2, ... hash10].

Реализована поддержка протокола FINS в Sensor Industrial и вывод деталей таких соединений в интерфейседля разделов с активами компании (Applications, Assets и другие новые разделы)

- Добавлена возможность поделиться ссылкой на отчет TI&A, улучшения по производительности раздела

- Ряд визуальных и функциональных улучшений в PDF-версии отчёта по файлу

- Добавлен вывод OTP-ключа при включении двухфакторной аутентификации;

- Блок настроек для выявления скрытых каналов в настройках сенсора;

- Оптимизация скорости поиска в разделе События Huntpoint;

- Улучшение виджета "Структура проанализированных писем";

- Оптимизация функциональности генерации отчетов
